而家重有冇人寫Pascal?

公開考試時使用的程式編寫語言

課 程 發 展 議 會 與 香 港 考 試 及 評 核 局 均 同 意 在 選 修 選 項 「 軟 件 開 發 」 的 公 開
考試 中 同時 使 用 C、Java、Pascal 和 Visual Basic 程 式編 寫語 言 。本 課 程建
議採 用 的程 式 編寫 語言 ， 將按 需 要不 時加 以 檢討 。

原來而家DSE ICT都重係用緊C Java Pascal VB

淨係當年ICT用過，出嚟做嘢冇見過人用

C同Java就話啫，VB其實而家都少人用，Pascal可以話嚴重脫節

我公司個system上一代係VB，除咗睇返以前寫嗰時啲logic之外都冇咩用途。pascal真係職場未見過

當年用Pascal

利申： 當年ＦＯＲＭ ５用 pascal, 但出黎做文員， 重來沒見過有人話用／學pascal.

真心覺得，中學應該教 VBA（或者ＢＡＳＩＣ）, 起碼出黎做野， 可以運用到系ＯＦＦＩＣＥ上邊。

Same

當年會考 syllabus 係咪可以揀 pascal 或者 qbasic ? 我印象中個阿 sir 好似淨係教過 qbasic，其他嘢都係我地自己晌出面搵書睇...

我剩係覺得VBA好撚煩，而且咩library都無，不如教Java重好

我呀sir話依家仲教Pascal係因為啲syntax字眼個啲貼近英文
學生可以易啲明白 易啲學識啲concept

qbasic 好似系更早期既產物， 聽講後期轉用pascal （聽講pascal 有object orient 既功能，更加嚴緊）， 我覺得學Qbasic 好過學Pascal, 起碼學VBA 快上手好多 （文職工作，識玩VBA, 等於有把萬用刀系手，解決好多鎖碎問題）

如果出黎做野，同寫program 有關，當然JAVA 最好啦。 普通文員既文書機，得個ＯＦＦＩＣＥ（包ＶＢＡ）， 唔用ＶＢＡ，好似沒咩選擇

我呀sir當年都係咁講 仲話攞出去比英文老師睇都會睇得明
不過最後加多句話同埋因為自己最熟所以一路繼續教pascal

會考得C同Pascal
C咁撚複雜 所以Pascal

我深信只系識pascal , 系香港基本上系搵唔到工, 我系 jobsdb search (C++/JAVA/VBA/python), 都搵到唔少既工， 如果search pascal/delphi, 結果系０

而家微軟好似話想用Python取代VBA, 不過照咁睇要好多年之後先會實現

因為自己最熟所以一路繼續教pascal

如果系，都幾好，聽講Python多好多野玩，都系果句Ｎ年後既事，聽住先。 老實講，我唔太鍾意用 vba, 可能唔識寫code, 因為感覺vba 真系好慢

我剩係覺得VBA啲syntax真係好煩，而且唔係咁好睇

佢Ｄ syntax ， 我沒咩所謂。 佢個VBA editor先令我覺得嘔心，十世都唔改，寫code 超唔方便, 有時Ｄ ＣＯＤＥ 複雜小小， 睇到眼都花。

揀其他會好多奇怪問題

考評局D野幾十年都唔會改

微軟根本無心main住個VBA，佢寧願搞office 365

入去做老seafood就好了，啲嘢可能用到退休都唔會改

當年讀AL CS
用pascal寫binary search tree, sudoku solver
仲要用DOS的TurboPascal

哇，AL就要讀binary search tree，而家大學year2教data structure先教

其實好似係阿sir教多咗

以前讀ICT用pascal讀
啲老師都唔明點解學校要揀pascal 完全用唔著
不過容易啲明programming concept就真既（因為似英文）

依家dse個定位係職業訓練所定點？
唔通有人學完ICT，考完dse要即食出黎搵programmer

傻啦，而家請個programmer at least要HD程度啦 除非真係勁到飛起，如果唔係剩係DSE程度可能即刻scan走張CV

language ,唔重要
識Logic 好快學得返

美國睇 github， portfolio多

中學讀phy, chem, bio
邊一樣可以幫到你搵工?

可惜喺香港唔係

讀Bio你會敗all

好心就教nodejs/python

肯撚定係班教畜唔想renew教材

scan 定screen

其實都好似沒

DSE嚟講其實只係for簡單programming concept階段，唔講node js，剩係講js都好易出事，python都叫好少少，不過其實python嚟講好多時要依賴第三方，如果要考試就...

Yes，正統應該寫screen(篩)，我寫scan諗住係睇兩眼就掟走張CV ，因為scan都有粗略一看嘅意思

系你老母

Pascal 連logic 啫

而家中學學java係咪oo concept?
不過唔好怪學校教pascal

要換language除非搵到個好熟嘅教啦。否則教得唔好就仲死

Pascal有pointer添, 不過學校冇教

其實我覺得教Pascal冇問題, 因為學校係教你concept同logic, 唔係職業訓練

應該要考python啦
Pascal

發夢當年幫人用pascal寫GUI

Pascal 係教學用language
就算七, 八十年代, 做野都唔係 Pascal, 而係 Cabol, Fortran, RPG
但係學structure programming, Pascal 夠嚴謹, 唔會學壞手勢, 所以多數學校用佢
曾經Delphi 喺商業都有啲market 嘅, 依家都冇乜人用喇

以前Mac都有一段時間流行ThinkPascal

Delphi就決定用你啦

唔係delphi 唔係用VCL 因為發夢個SBA要用pascal寫

其實學邏輯用咩野教無咩所謂...當然你話到大學要教一個大學生出到去揾工日做既當然要用番熱門野